<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on Zhangshen</title><link>https://example.org/posts/</link><description>Recent content in Blog on Zhangshen</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://example.org/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>大道理</title><link>https://example.org/posts/%E5%A4%A7%E9%81%93%E7%90%86/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/posts/%E5%A4%A7%E9%81%93%E7%90%86/</guid><description>&lt;h3 id="支持的力量">
 支持的力量
 &lt;a class="anchor" href="#%e6%94%af%e6%8c%81%e7%9a%84%e5%8a%9b%e9%87%8f">#&lt;/a>
&lt;/h3>
&lt;p>关于“想要”和“做”，知乎答主&lt;a href="https://www.zhihu.com/people/zhu-xuan-86">朱炫&lt;/a>有这样的回答：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>人的生活，不是说，我想活成什么样，然后我脑袋一震，变身，巴拉巴拉，我就变成这个逼样了，不是的。这也是为什么大多数人每次想改变自己的生活，往往徒劳无功，他们只是倾向于模仿旁人生活中那些光彩的部分。
看见艺术家的洒脱，就想学洒脱，看见政治家的威风，就想学威风。这样的模仿仅仅是无根之水，最终就是生活回到老模样，该怎样，就怎样。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;a href="https://www.zhihu.com/question/290003248/answer/474646656?utm_psn=1855301688187035649">原回答在此&lt;/a>&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>我的理解是，想去做和实际去做并让去做的实践过程构成你的生活这两者之间，其实有着很大的区别。&lt;br>
就像&lt;/p></description></item><item><title>无意击发</title><link>https://example.org/posts/%E6%97%A0%E6%84%8F%E5%87%BB%E5%8F%91/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/posts/%E6%97%A0%E6%84%8F%E5%87%BB%E5%8F%91/</guid><description>&lt;p>无意击发 &lt;br>
有时我觉得，假使再小的事，如果认真去看，认真去想，你也可以从里面看到很多东西，正是这些最细微的东西，会反复以某种形式出现在我们未来的生活中。&lt;br>
大三的手枪射击课上，带上最后的考核，我们总共实弹射击了四次，前面每次射击有两轮，每轮五发，不出意外的话，可以拿到十个弹眼，至少，也有五六个。&lt;br>
课上教员讲：有意瞄准，无意击发。我看着年纪挺大的教员，感觉一切都还是手拿把捏，……直到上场。上场后才发现，右手抖动得眼睛根本瞄不准.&lt;br>
结果毫不意外，前面几次课每次基本都是五中一、五中二，这种感觉也相当奇妙，你模糊地看到一个白圈，尽力控制手腕，听见砰的一声响，想立刻跑去看看是十环还是九环，但必须要忍住这份心情，等到五发完毕，教员喊到捡靶时，才能冲过去查看，然后发现偌大一张靶纸，只在边缘处能看到一到两个眼儿。&lt;br>
在连续几次五中一五中二，甚至还有一次五中零后，我才开始正经认识到有点不对劲，开始想到那句教员经常提到的“有意瞄准，无意击发”。在考核可能不及格（当时看可能大概率不及格）的情绪驱动下，我拿到空枪后，就拿对着墙上的靶子练瞄准，似乎进入到了所谓的“心流”的状态里。当所有人并列一排练习瞄准时，扳机声不绝于耳时，我只沉入在自己的世界里，瞄准—略用力—惊响，周而复始。&lt;br>
最后考核上，我出乎意料地很快打完了五发，在焦虑和平和混杂的情绪中，等待着拿下自己的靶纸，三发十环、两发九环，四十八环。&lt;br>
这种“失败—努力—思考—成功”的模式怎么想都是让人振奋的，考核完的几天里，我都感觉沉浸在喜悦中，这种喜悦也支持着我在最忙的大三学年中一点点排解各种负面情绪。&lt;br>
在之后的很多事情里，我才后知后觉到，“有意瞄准，无意击发”可能就是生活里很多事情的剪影。平常生活里，我们更多地在瞄准而非击发，如果为了最后的那一瞬击发而动作变形，弹着点大概率就会偏离瞄准点。&lt;br>
写下这些时，不远处枪声再起，我意识到，我能做的，并不是祈祷瞄准和击发的时间足够短，能趁枪口不注意，把子弹送上弹道，而是注视着三点一线，在瞄准中稍用力在右手食指上。过了不知道多久，听到砰一声响，虽然看不到，但心里已隐约明白，靶纸中间已经多了一个眼儿了。&lt;/p></description></item></channel></rss>