<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on Zhangshen</title><link>https://example.org/posts/</link><description>Recent content in Blog on Zhangshen</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.org/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>自己的方向</title><link>https://example.org/posts/%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E6%96%B9%E5%90%91/</link><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/posts/%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E6%96%B9%E5%90%91/</guid><description>&lt;p&gt;首先我想粗暴地给出一个定义，我们来到世界上，是为了看“花怎么开，水怎么流”，是体验一些人所共有的美好情感，走向自己的方向。那么我们何以定义“自己的方向”，我的理解是，你应当向好的方向走去，在此中倾听自己心里的声音，将好的方向向心里声音指引的方向延伸开去。因此问题变成了我们何以定义“好的方向”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站在所有历史经验的肩膀上，向自己的方向迈出一小步，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站在所有历史经验的肩膀上应当是一个科学客观的过程，你要做好当下之事，“进步是今天的活动，明天的保证”，就像只有手心抵稳枪把，你才能&lt;/p&gt;</description></item><item><title>塑造生活</title><link>https://example.org/posts/%E5%A4%A7%E9%81%93%E7%90%86/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/posts/%E5%A4%A7%E9%81%93%E7%90%86/</guid><description>&lt;h3 id="支持的力量"&gt;
 支持的力量
 &lt;a class="anchor" href="#%e6%94%af%e6%8c%81%e7%9a%84%e5%8a%9b%e9%87%8f"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;关于“想要”和“做”，知乎答主&lt;a href="https://www.zhihu.com/people/zhu-xuan-86"&gt;朱炫&lt;/a&gt;有这样的回答(&lt;a href="https://www.zhihu.com/question/290003248/answer/474646656?utm_psn=1855301688187035649"&gt;原回答&lt;/a&gt;)：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人的生活，不是说，我想活成什么样，然后我脑袋一震，变身，巴拉巴拉，我就变成这个逼样了，不是的。这也是为什么大多数人每次想改变自己的生活，往往徒劳无功，他们只是倾向于模仿旁人生活中那些光彩的部分。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;看见艺术家的洒脱，就想学洒脱，看见政治家的威风，就想学威风。这样的模仿仅仅是无根之水，最终就是生活回到老模样，该怎样，就怎样。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我的理解是，想去做和实际去做并让去做的实践过程构成你的生活这两者之间，其实有着很大的区别。前者支持的力量来自社会的氛围感染，后者支持的力量则更多来自实践过程本身带来的乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换言之，能否在没有他人认同的情况下，安心投入一项实践，从这项实践中获得无关认同的乐趣、并让这份乐趣对冲身体和大脑的疲劳，这是我们在决定是否进入一项实践前需要仔细考虑的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时我在想，我为什么而工作，是认同（或者说责任心）还是乐趣。我不知道这两点是否仍然有些片面，但至少当下的我认为，更多是乐趣。因为乐趣对应着具体可感的微小正反馈，也是一些治疗拖延的观点中认为的提高做事积极性的关键所在，我们并不生活在一些宏大叙事中，但却一定生活在具体的感受里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以面对一些想做而未成行的事，最好的做法还是如先前知乎回答所说：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我自己的建议是，如果你想改善自己的生活，最好先去找一个目的，比如你想活的像画家那样洒脱，那你最好就先想着画出一幅画。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;因为大部分人的生活，实际是我想做一件什么事，然后我做这个事的过程，成了我的生活。当你辛辛苦苦的画完这幅画，从学画到磨练到日夜敏思苦想，你自然就会变得像画家那样看待事情，变得洒脱，但同时你也品尝到了画家的痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这就是我们塑造一种生活的方法。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description></item><item><title>新一年</title><link>https://example.org/posts/%E6%96%B0%E4%B8%80%E5%B9%B4/</link><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/posts/%E6%96%B0%E4%B8%80%E5%B9%B4/</guid><description>&lt;h3 id="几件事情"&gt;
 几件事情
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%87%a0%e4%bb%b6%e4%ba%8b%e6%83%85"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在一年里少有的寒假休息时间，我没有和放假前想的那样，能用很多时间做一些自己喜欢的事情，那些在时间宝贵的日子里吸引着我的事情没有在寒假里延续ta们的吸引。我突然发现，“我不知道做些什么好”。&lt;br&gt;
在信息充裕的当下，我觉得至少有几件事情可以理解：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;生活当然要有目标，但生活本身是由实现目标的过程撑起来的，我们生活在过程里，过程中的苦辣酸甜才成为生活本身&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“知之者不如好之者，好之者不如乐之者”，是发乎内心的乐趣领着我们往前走，抵抗生活里的琐碎，内心的乐趣如同大数定律里的变量回归后的均值&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;实践好过空想&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;生活值得审视，借助规律和科学方法，我们可以找到一些更为宝贵的价值，它们关乎生命真正的体验。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="新的一年"&gt;
 新的一年
 &lt;a class="anchor" href="#%e6%96%b0%e7%9a%84%e4%b8%80%e5%b9%b4"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;生活在于乐趣，乐趣来自实践，以我们的春节为单位，我还是希望自己能够每一个单位里尽可能地实践、在实践过程里理解生活。&lt;br&gt;
至少我想看到，每段时间都可以在我身上留下痕迹，这可以是生活最低的希望，但也是生活最高的要求。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>无意击发</title><link>https://example.org/posts/%E6%97%A0%E6%84%8F%E5%87%BB%E5%8F%91/</link><pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/posts/%E6%97%A0%E6%84%8F%E5%87%BB%E5%8F%91/</guid><description>&lt;p&gt;无意击发&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时我觉得，假使再小的事，如果认真去看，认真去想，你也可以从里面看到很多东西，正是这些最细微的东西，会反复以某种形式出现在我们未来的生活中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大三的手枪射击课上，带上最后的考核，我们总共实弹射击了四次，前面每次射击有两轮，每轮五发，不出意外的话，可以拿到十个弹眼，至少，也有五六个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;课上教员讲：有意瞄准，无意击发。我看着年纪挺大的教员，感觉一切都还是手拿把捏，……直到上场。上场后才发现，右手抖动得眼睛根本瞄不准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果毫不意外，前面几次课每次基本都是五中一、五中二，这种感觉也相当奇妙，你模糊地看到一个白圈，尽力控制手腕，听见砰的一声响，想立刻跑去看看是十环还是九环，但必须要忍住这份心情，等到五发完毕，教员喊到捡靶时，才能冲过去查看，然后发现偌大一张靶纸，只在边缘处能看到一到两个眼儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在连续几次五中一五中二，甚至还有一次五中零后，我才开始正经认识到有点不对劲，开始想到那句教员经常提到的“有意瞄准，无意击发”。在考核可能不及格（当时看可能大概率不及格）的情绪驱动下，我拿到空枪后，就拿对着墙上的靶子练瞄准，似乎进入到了所谓的“心流”的状态里。当所有人并列一排练习瞄准时，扳机声不绝于耳时，我只沉入在自己的世界里，瞄准—略用力—惊响，周而复始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后考核上，我出乎意料地很快打完了五发，在焦虑和平和混杂的情绪中，等待着拿下自己的靶纸，三发十环、两发九环，四十八环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种“失败—努力—思考—成功”的模式怎么想都是让人振奋的，考核完的几天里，我都感觉沉浸在喜悦中，这种喜悦也支持着我在最忙的大三学年中一点点排解各种负面情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在之后的很多事情里，我才后知后觉到，“有意瞄准，无意击发”可能就是生活里很多事情的剪影。平常生活里，我们更多地在瞄准而非击发，如果为了最后的那一瞬击发而动作变形，弹着点大概率就会偏离瞄准点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写下这些时，不远处枪声再起，我意识到，我能做的，并不是祈祷瞄准和击发的时间足够短，能趁枪口不注意，把子弹送上弹道，而是注视着三点一线，在瞄准中稍用力在右手食指上。过了不知道多久，听到砰一声响，虽然看不到，但心里已隐约明白，靶纸中间已经多了一个眼儿了。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>